<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>Henkilökunta suosittelee</title>
        <language>fi-fi</language>
        
        <item>
            <title>Hortoile Suomen luonnossa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1889138</link>
            <description>Näin keväällä luonnonkasvit nostavat taas päätään ja ovat nuorina parhaimmillaan lautaselle. Lähde kävelylle tunnistamaan ja poimimaan syötäviä villivihanneksia. Näistä kirjoista löydät ohjeet tunnistamiseen ja käyttöön. Karusellin kuva: nurfe / Pixabay</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/hortoile_luonnossa.jpg' length="" alt="nokkosia korissa" type="image/png"/>
        </item>
        
        <item>
            <title>Evakot saivat liputuspäivän</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1881086</link>
            <description>Huomasitko, että huhtikuussa saatiin uusi liputuspäivä? Vastedes 20.4. liputetaan evakkojen muistoksi.
            Tarkoituksena on muistaa Suomen sodissa evakuoituja. Yleisimmin muistetaan Karjalan evakot, mutta kotinsa joutuivat jättämään myös itäisen Suomenlahden saarten asukkaat ja pohjoisessa Lapin sodan jalkoihin jääneet.
            Karusellin kuva: Sotamuseo, SA-kuva</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/evakot_saivat_liputuspaivan_1_25.jpg' length="" alt="Evakkoja" type="image/jpg"/>
        </item>
        
        <item>
            <title>Nyrjähtänyt todellisuus</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1866749</link>
            <description>Kaikki on periaatteessa kuten pitäisi, mutta outo vinouden tunne valtaa silti mielen. Tavallisessa ympäristössä sattuva outo tilanne, jolle ei tunnu löytyvän järjellistä selitystä.
            Yhtäkkiä esiin ilmestyviä välitiloja, jotka eivät ole selkeästi yhtä eivätkä toista. Kirjallisuutta, jossa logiikka toimii kuten unessa: vähän sinne päin.
            The uncanny, das unheimlich, maagista realismia vai uuskummaa nykyfantasiaa? Kaikkea tätä löytyy tästä hyllystä. Karusellin kuva: Daniil Korbut / Unsplash</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/nyrjahtanyt_todellisuus_25.jpg' length="" alt="Spiraalin muodossa kulkevat tyylitellyt puiset portaat, jotka ikään kuin näyttäisivät etenevän lattian sijasta kattoa kohti, vaikka kuva on otettu ylhäältä alaspäin." type="image/jpg"/>
        </item>
        
        <item>
            <title>Ulkosuomalaisten tarinoita</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1855822</link>
            <description>Näissä kirjoissa ulkomaille muuttaneet suomalaiset kertovat elämästään.
            Ulkomailla asuminen on monille suomalaisille yhä luontevampi ja tavallisempi osa elämää. Suomalaistaustaisia asuukin ympäri maailmaa jo lähes 1,5 miljoonaa. Karusellin kuva: Miller Eszter/ Pixabay</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/ulkosuomalaisten_tarinoita_25.jpg' length="" alt="Aurinkoinen päivä Italian kanavalla, jossa ihmisiä ajaa veneiden kanssa. Taustalla värikkäitä rakennuksia." type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Englanninkielistä sarjakuvaa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1574177</link>
            <description>Oletko lukenut jo kaikki suomennetut sarjakuvat, laajenna valikoimaa uusiin englanninkielisiin sarjakuviin.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/englanninkielista_sarjakuvaa_25.jpg' length="" alt="Sarjakuva olioita" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Varo. Perhonen ylittää tien - Eeva Kilven tuotantoa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1787190</link>
            <description>Rakastetun Eeva Kilven kirjoissa kulkee kolme selkeää teemaa :  evakkokarjalaisuus, luonto sekä ihmissuhteet erityisesti naisen näkökulmasta.
    Yli 30 teoksen joukosta ovat runot kenties tunnetuimpia, mutta myös hänen muu kaunokirjallisuutensa on ehdottomasti tutustumisen arvoista.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/varo_perhonen_ylittaa_tien_eeva_kilven_tuotantoa_25.jpg' length="" alt="Kaksi perhosta laventelikukassa" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kuumat kuplat – Nykysarjakuvan monet muodot</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1726765</link>
            <description>Kouvolan Taidemuseo Poikilossa 26.9.2024–5.1.2025. Tältä listalta löydät näyttelystä tuttujen tekijöiden sarjakuvakirjoja.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/kuumat_kuplat.png' length="" alt="Kuumat kuplat näyttelyjuliste" type="image/png"/>
        </item>

        <item>
            <title>Tarinoita historiasta</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1730175</link>
            <description>Romaanit sijoittuvat eri aikakausiin antiikin Pompejista 1900-luvun Eurooppaan. Kirjojen henkilöt elävät monenlaisissa paikoissa – vaikkapa valtameren eristyneellä saarella tai väkirikkaassa kaupungissa. 
    Kirjailijat voivat olla aikalaisia tai kertoa tarinan nykyajasta käsin. Karusellin kuva: JuliusH / Pixabay</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/tarinoita_historiasta.jpg' length="" alt="Kuva musketööristä" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kotimaisia kirjasarjoja</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1694275</link>
            <description>Meissä lukijoissa on paljon sarjojen ystäviä. Kun on hyvän kirjan löytänyt, on nautinto saada jatkaa saman tarinan parissa. -Ja kun kaikki osat on luettu, saattaa huokaista, että voi kunpa tälle olisi vielä jatkoa... Tässä listassa esitellään kirjoja, jotka aloittavat kotimaisen kirjasarjan.
    Karusellin kuva: George Milton / Pexels</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/kotimaisia_kirjasarjoja_2024.jpg' length="" alt="Kirjapino, jonka takana nainen on uppoutunut kirjan pariin." type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Ulkomaisia kirjasarjoja</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1693984</link>
            <description>Pimeinä iltoina on mukava heittäytyä pitkien tarinoiden vietäväksi. Voit seurata samaa henkilöä tai sukua useassa kirjassa, kulkea historian tapahtumissa tai eläytyä pitkään seikkailuun. 
    Tässä listasssa on tarjolla romaaneja, jotka aloittavat ulkomaisen kirjasarjan. Seuraavaksi julkaistavassa vinkkilistassa on kotimaisia kirjasarjoja. Karusellin kuva: Karolina Grabowska / Pexels</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/pexels-karolina-grabowska-4219041.jpg' length="" alt="Kuva kirjapinosta" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Tarinoita erämaista</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1676858</link>
            <description>Lähde seikkailulle erämaahan ja luontoon näiden kirjojen matkassa. Luvassa ei suinkaan ole pelkkää metsästystä, vaan myös jännitystä ja rikoksia, historiaa ja scifiä, selviytymistä, kauhua ja sarjakuvaakin.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/tarinoita_eramaista_2024.jpg' length="" alt="Eteen avautuva näkymä metsäisestä vuoristosta ja niiden keskelle jäävästä järvestä." type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Sää puhuttaa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1654568</link>
            <description>Olemme jättämässä taakse varsin lämpöisen kesän, jälleen kerran. Sää on puhuttanut viime aikoina paljon, samoin kuin ilmastonmuutos vaikutuksineen.
    Näistä kirjoista löydät tietoa ja kiinnostavia seikkoja säästä ja ilmastosta.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/saa_puhuttaa_2024.jpg' length="" alt="Auringonlasku merenrannalla." type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Selviytymistarinoita</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1643381</link>
            <description>Ihminen on sitkeä kuin voikukka ja selviytymisen tapoja on lukemattomia. Onneksi toivonkipinää on melkein mahdoton nitistää.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/alive.jpg' length="" alt="Hukkuvan ihmisen käsi kurkottaa vedestä pinnalle" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Pohjoisnavan valloitus</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1622984</link>
            <description>Nykyään naparetkeily on rikkaiden seikkailijoiden huvia. 
    Välineet ovat kehittyneet ja napa-alueiden saavuttaminen on suhteellisen turvallista. 
    Toista oli ennen. Ensimmäiset uskottavat yritykset pohjoisnavan valloittamiseksi tehtiin 1800-luvun lopulla. 
    Navalla pyrkijöiden hengenvaarallisina vastuksina olivat pakkanen, jääröykkiöt, vesirailot ja kyvyttömyys kuljettaa riittävästi varusteita satojen kilometrien pituista matkaa varten. 
    Moni matkalle lähtenyt ei koskaan palannut.
    
    Listan kirjojen kautta pääset tutustumaan naparetkeilijöiden kiehtoviin elämiin ja matkoihin. 
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/naparetket.jpg' length="" alt="Nansen ja Johansen melovat kajakeilla jäätiköiden keskellä" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Hyppää Formula 1:n maailmaan!</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1614056</link>
            <description>Formula 1 tunnetaan moottoriurheilun kuninkuusluokkana. 
    Se sai alkunsa jo vuonna 1950 Silverstonen radalla, jossa ajetaan yhä tänä päivänä. Nykyään kisaviikonloppuja on 24 ympäri maailman!
    Listalle on kerätty muutamia vinkkejä, joilla pääset tutustumaan lajiin. Mukana on niin konsolipelejä kuin kertomuksia lajin historiasta, henkilökuvia sekä elämäkertoja. Pelejä löytyy myös eri konsoleille, eikä pelkästään listatuille. 
    Netflix sarja Drive to Survive (Taistelu paalupaikasta) on myös hyvä lähtökohta tutustua lajiin, vaikka se onkin hieman dramatisoitu versio tapahtumista. 
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/formula.jpg' length="" alt="Formula-auto ajaa radalla" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kouvolan kirjaston asiakkaiden kirjasuosituksia</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1596961</link>
            <description>Kouvolan kirjastoissa asiakkaat saivat alkuvuodesta 2024 suositella kirjallisuutta toisilleen. Tähän on listattu tuolloin kerättyjä suosituksia.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/Asiakkaat_suosittelevat.jpg' length="" alt="Kuva kirjapinosta" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Fantasiasarjakuvia lapsille ja nuorille</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1574147</link>
            <description>Uutta fantasiasarjakuvaa lapsille ja nuorille. Lue yksittäin tai samantien koko sarja.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/fantasiasarjakuvia_lapsille_ja_nuorille_2024.jpg' length="" alt="Kuva velhosta" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kuninkaallisia faktassa ja fiktiossa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1587756</link>
            <description>Prinsessoista monille tulee ensimmäisenä mieleen Disneyn prinsessat esimerkiksi Aurora, Belle, Tuhkimo ja Lumikki. Monille he ovat ensimmäisiä kuninkaallisia ennen kuin tiedämme Englannin kuningas Henrik VIII mitään. Prinsessasadut ovat hyvää luettavaa ja niiden kautta voi kiinnostua tutkimaan myös heitä, jotka ovat eläneet oikeasti.
    Kuninkaalliset ovat kiinnostaneet ihmisiä jo monia vuosisatoja ennen nykypäivää. Viime vuonna Britanniassa vietettiin kuningas Charles III kruunajaisia ja Tanskassa valta vaihtui tänä vuonna. On juhlittu kruunajaisia, ristiäisiä, syntymäpäiviä ja hautajaisia. Mitä heidän elämänsä oikein on?
    Näissä kirjoissa kerrotaan kuninkaallisista monella tapaa niin faktassa kuin fiktiossa. Useimmat kirjat kertovat englannin kuninkaallisista, ymmärrettävistä syistä. Hyviä lukuhetkiä!
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/kuninkaallisia_faktassa_ja_fiktiossa_2024.jpg' length="" alt="Kuva prinsessasta" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Jännittäviä kotimaan matkoja</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1581294</link>
            <description>Kesään kuuluvat dekkarit ja kotimaanmatkailu. Tässä ehdokkaita jännittäville kaupunkimatkoille Suomessa.
    Lukemisen jälkeenhän voi sitten käydä tarkistamassa tapahtumapaikkojen todenperäisyyden kussakin kaupungissa.
    Kuva: Kotkan kaupunki
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/jannittavia_kotimaan_matkoja.jpg' length="" alt="Kuvassa risteilyalus Amadea" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Uutuus sarjakuvia</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1574189</link>
            <description>Sarjakuvia laidasta laitaan, ihmissuhteita, kauhua, supersankareita, lännentarinoita, sotaa jne.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/sarjakuva_lista.jpg' length="" alt="Sarjakuvan puhekupla, jossa tekstinä STOP!" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Satoa omalta pihalta</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1552560</link>
            <description>Joko multasormilla on siemenet kylvetty ja taimien esikasvatus menossa? Tästä listasta löydät uusimpia kirjoja, joista saat vinkkejä  
    vihannesten ja marjojen kasvattamiseen omassa puutarhassa.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/tomaatteja.jpg' length="" alt="Erivärisiä tomaatteja" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Isistä ja pojista</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1536621</link>
            <description>Isien ja poikien suhteita käsitellään niin psykologisissa romaaneissa kuin jännityskirjallisuudessa. 
    Kotimaisesta kirjallisuudesta löytyy runsaasti näitä ihmissuhteita käsitteleviä tarinoita.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/isatjapojat.jpg' length="" alt="Kaksi miestä, jotka roikuttavat nuorta poikaa jalasta" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Minna on edelleen ajankohtainen</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1522583</link>
            <description>Minna Canth ei ole vaipunut unholaan. Hänen elämäänsä ja tuotantoansa tutkitaan edelleen. Tässä on tuoreimpia tietokirjoja, joissa on erilaisia näkökulmia. 
    Canth on inspiroinut kirjoittamaan myös kaunokirjallisuutta. Minna Canthin ja tasa-arvon päivää vietetään maaliskuun 19. päivänä. Canth oli ensimmäinen nainen, joka sai oman liputuspäivän.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/canth.jpg' length="" alt="Minna Canthin potrettivalokuva" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kirsikankukkien aikaan</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1522532</link>
            <description>Japanilaisesta uutuusromaanista Ennen kuin kahvi jäähtyy on kehittynyt pieni hitti heti ilmestyttyään. 
    Siihen on Kyyti-kirjastoissa varausjono, joten jos olet vuoroasi odottamassa, tästä listasta löydät joksikin aikaa muuta japanilaista lukemista.
    Valikoimista löytyy niin maagista realismia, jännitystä, naisen aseman kuin työelämän käsittelyä. 
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/kirsikankukka.jpg' length="" alt="Kirsikankukkapuu japanilaisen kaupan edessä" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Äideistä ja tyttäristä</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1515338</link>
            <description>Parhaimmillaan äidit ja tyttäret voivat olla hyviä ystäviä, pahimmillaan he vaikeuttavat toistensa elämää tai eivät ole 
    missään tekemisissä keskenään. Näissä romaaneissa äidin ja tyttären suhde on pinnalla monin eri tavoin.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/aidit_ja_tyttaret.jpg' length="" alt="Vanhempi ja nuorempi nainen nauravat vierekkäin" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Romantiikkaa kahvilassa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1500125</link>
            <description>Kahvila on suosittu treffipaikka. Siellä vieraankin kanssa voi luoda pitkiä katseita kahvikupin yli. 
    Ja varmasti eivät ole tuulesta temmattuja tarinat, kuinka asiakas kerta toisensa jälkeen tulee tiskille ihastuttuaan viehättävään työntekijään. 
    Näissä kirjoissa kahvi on kuumaa ja tunnelma herkullisen makeaa.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/kahvit.jpg' length="" alt="Kahvikuppi ja leivos pöydällä" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Lisää lukemista Islannista</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1487483</link>
            <description>Satu Rämö on jännäreillään ja muilla kirjoillaan herättänyt laajan kiinnostuksen Islantia kohtaan. Tästä listasta löydät islantilaisten kirjailijoiden kirjoittamia romaaneja. 
    Listassa on kansainvälisesti menestyneitä dekkareita ja islantilaista elämää kuvaavia romaaneja. Koska islantilaisilla ei ole sukunimiä löydät kirjailijat hyllyistä aakkostettuina etunimen mukaan.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/islanti.jpg' length="" alt="Islantilainen kylä meren rannalla" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Valmiina presidentinvaaleihin?</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1465793</link>
            <description>Presidentinvaalit käydään tammikuun puolivälistä alkaen, huipentuen varsinaiseen vaalipäivään 28.1. ja mahdolliseen toiseen kierrokseen helmikuussa.
    Näiden kirjojen avulla voit kerrata, mitä presidentin valtaoikeuksiin ja tehtäviin kuuluukaan, tai pohtia miten viestintätoimistot, sosiaalinen media ja vaalikoneet vaikuttavat nykyajan politiikassa.
    Tässä listassa ei katsota taaksepäin entisiin presidentteihin, eikä listaan ole otettu presidenttiehdokkaiden kirjoja.
    Karusellin kuva: Mikko Muinonen. 2012. Hiljainen linna. Flickr. Viitattu 2.1.2024. Saatavissa https://www.flickr.com/photos/mikeancient/6773353813/in/album-72157606326939924/
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/Valmiina_presidentinvaaleihin_2024_kuva_Mikko_Muinonen.jpg' length="" alt="Mikko Muinonen. 2012. Hiljainen linna. Flickr. Viitattu 2.1.2024. Saatavissa https://www.flickr.com/photos/mikeancient/6773353813/in/album-72157606326939924/" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
