<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>Henkilökunta suosittelee</title>
        <language>fi-fi</language>

        <item>
            <title>Englanninkielistä sarjakuvaa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1574177</link>
            <description>Oletko lukenut jo kaikki suomennetut sarjakuvat, laajenna valikoimaa uusiin englanninkielisiin sarjakuviin.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/englanninkielista_sarjakuvaa_25.jpg' length="" alt="Sarjakuva olioita" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Varo. Perhonen ylittää tien - Eeva Kilven tuotantoa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1787190</link>
            <description>Rakastetun Eeva Kilven kirjoissa kulkee kolme selkeää teemaa :  evakkokarjalaisuus, luonto sekä ihmissuhteet erityisesti naisen näkökulmasta.
    Yli 30 teoksen joukosta ovat runot kenties tunnetuimpia, mutta myös hänen muu kaunokirjallisuutensa on ehdottomasti tutustumisen arvoista.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/varo_perhonen_ylittaa_tien_eeva_kilven_tuotantoa_25.jpg' length="" alt="Kaksi perhosta laventelikukassa" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kuumat kuplat – Nykysarjakuvan monet muodot</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1726765</link>
            <description>Kouvolan Taidemuseo Poikilossa 26.9.2024–5.1.2025. Tältä listalta löydät näyttelystä tuttujen tekijöiden sarjakuvakirjoja.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/kuumat_kuplat.png' length="" alt="Kuumat kuplat näyttelyjuliste" type="image/png"/>
        </item>

        <item>
            <title>Tarinoita historiasta</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1730175</link>
            <description>Romaanit sijoittuvat eri aikakausiin antiikin Pompejista 1900-luvun Eurooppaan. Kirjojen henkilöt elävät monenlaisissa paikoissa – vaikkapa valtameren eristyneellä saarella tai väkirikkaassa kaupungissa. 
    Kirjailijat voivat olla aikalaisia tai kertoa tarinan nykyajasta käsin. Karusellin kuva: JuliusH / Pixabay</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/tarinoita_historiasta.jpg' length="" alt="Kuva musketööristä" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kotimaisia kirjasarjoja</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1694275</link>
            <description>Meissä lukijoissa on paljon sarjojen ystäviä. Kun on hyvän kirjan löytänyt, on nautinto saada jatkaa saman tarinan parissa. -Ja kun kaikki osat on luettu, saattaa huokaista, että voi kunpa tälle olisi vielä jatkoa... Tässä listassa esitellään kirjoja, jotka aloittavat kotimaisen kirjasarjan.
    Karusellin kuva: George Milton / Pexels</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/kotimaisia_kirjasarjoja_2024.jpg' length="" alt="Kirjapino, jonka takana nainen on uppoutunut kirjan pariin." type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Ulkomaisia kirjasarjoja</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1693984</link>
            <description>Pimeinä iltoina on mukava heittäytyä pitkien tarinoiden vietäväksi. Voit seurata samaa henkilöä tai sukua useassa kirjassa, kulkea historian tapahtumissa tai eläytyä pitkään seikkailuun. 
    Tässä listasssa on tarjolla romaaneja, jotka aloittavat ulkomaisen kirjasarjan. Seuraavaksi julkaistavassa vinkkilistassa on kotimaisia kirjasarjoja. Karusellin kuva: Karolina Grabowska / Pexels</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/pexels-karolina-grabowska-4219041.jpg' length="" alt="Kuva kirjapinosta" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Tarinoita erämaista</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1676858</link>
            <description>Lähde seikkailulle erämaahan ja luontoon näiden kirjojen matkassa. Luvassa ei suinkaan ole pelkkää metsästystä, vaan myös jännitystä ja rikoksia, historiaa ja scifiä, selviytymistä, kauhua ja sarjakuvaakin.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/tarinoita_eramaista_2024.jpg' length="" alt="Eteen avautuva näkymä metsäisestä vuoristosta ja niiden keskelle jäävästä järvestä." type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Sää puhuttaa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1654568</link>
            <description>Olemme jättämässä taakse varsin lämpöisen kesän, jälleen kerran. Sää on puhuttanut viime aikoina paljon, samoin kuin ilmastonmuutos vaikutuksineen.
    Näistä kirjoista löydät tietoa ja kiinnostavia seikkoja säästä ja ilmastosta.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/saa_puhuttaa_2024.jpg' length="" alt="Auringonlasku merenrannalla." type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Selviytymistarinoita</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1643381</link>
            <description>Ihminen on sitkeä kuin voikukka ja selviytymisen tapoja on lukemattomia. Onneksi toivonkipinää on melkein mahdoton nitistää.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/alive.jpg' length="" alt="Hukkuvan ihmisen käsi kurkottaa vedestä pinnalle" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Pohjoisnavan valloitus</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1622984</link>
            <description>Nykyään naparetkeily on rikkaiden seikkailijoiden huvia. 
    Välineet ovat kehittyneet ja napa-alueiden saavuttaminen on suhteellisen turvallista. 
    Toista oli ennen. Ensimmäiset uskottavat yritykset pohjoisnavan valloittamiseksi tehtiin 1800-luvun lopulla. 
    Navalla pyrkijöiden hengenvaarallisina vastuksina olivat pakkanen, jääröykkiöt, vesirailot ja kyvyttömyys kuljettaa riittävästi varusteita satojen kilometrien pituista matkaa varten. 
    Moni matkalle lähtenyt ei koskaan palannut.
    
    Listan kirjojen kautta pääset tutustumaan naparetkeilijöiden kiehtoviin elämiin ja matkoihin. 
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/naparetket.jpg' length="" alt="Nansen ja Johansen melovat kajakeilla jäätiköiden keskellä" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Hyppää Formula 1:n maailmaan!</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1614056</link>
            <description>Formula 1 tunnetaan moottoriurheilun kuninkuusluokkana. 
    Se sai alkunsa jo vuonna 1950 Silverstonen radalla, jossa ajetaan yhä tänä päivänä. Nykyään kisaviikonloppuja on 24 ympäri maailman!
    Listalle on kerätty muutamia vinkkejä, joilla pääset tutustumaan lajiin. Mukana on niin konsolipelejä kuin kertomuksia lajin historiasta, henkilökuvia sekä elämäkertoja. Pelejä löytyy myös eri konsoleille, eikä pelkästään listatuille. 
    Netflix sarja Drive to Survive (Taistelu paalupaikasta) on myös hyvä lähtökohta tutustua lajiin, vaikka se onkin hieman dramatisoitu versio tapahtumista. 
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/formula.jpg' length="" alt="Formula-auto ajaa radalla" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kouvolan kirjaston asiakkaiden kirjasuosituksia</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1596961</link>
            <description>Kouvolan kirjastoissa asiakkaat saivat alkuvuodesta 2024 suositella kirjallisuutta toisilleen. Tähän on listattu tuolloin kerättyjä suosituksia.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/Asiakkaat_suosittelevat.jpg' length="" alt="Kuva kirjapinosta" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Fantasiasarjakuvia lapsille ja nuorille</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1574147</link>
            <description>Uutta fantasiasarjakuvaa lapsille ja nuorille. Lue yksittäin tai samantien koko sarja.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/fantasiasarjakuvia_lapsille_ja_nuorille_2024.jpg' length="" alt="Kuva velhosta" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kuninkaallisia faktassa ja fiktiossa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1587756</link>
            <description>Prinsessoista monille tulee ensimmäisenä mieleen Disneyn prinsessat esimerkiksi Aurora, Belle, Tuhkimo ja Lumikki. Monille he ovat ensimmäisiä kuninkaallisia ennen kuin tiedämme Englannin kuningas Henrik VIII mitään. Prinsessasadut ovat hyvää luettavaa ja niiden kautta voi kiinnostua tutkimaan myös heitä, jotka ovat eläneet oikeasti.
    Kuninkaalliset ovat kiinnostaneet ihmisiä jo monia vuosisatoja ennen nykypäivää. Viime vuonna Britanniassa vietettiin kuningas Charles III kruunajaisia ja Tanskassa valta vaihtui tänä vuonna. On juhlittu kruunajaisia, ristiäisiä, syntymäpäiviä ja hautajaisia. Mitä heidän elämänsä oikein on?
    Näissä kirjoissa kerrotaan kuninkaallisista monella tapaa niin faktassa kuin fiktiossa. Useimmat kirjat kertovat englannin kuninkaallisista, ymmärrettävistä syistä. Hyviä lukuhetkiä!
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/kuninkaallisia_faktassa_ja_fiktiossa_2024.jpg' length="" alt="Kuva prinsessasta" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Jännittäviä kotimaan matkoja</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1581294</link>
            <description>Kesään kuuluvat dekkarit ja kotimaanmatkailu. Tässä ehdokkaita jännittäville kaupunkimatkoille Suomessa.
    Lukemisen jälkeenhän voi sitten käydä tarkistamassa tapahtumapaikkojen todenperäisyyden kussakin kaupungissa.
    Kuva: Kotkan kaupunki
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/jannittavia_kotimaan_matkoja.jpg' length="" alt="Kuvassa risteilyalus Amadea" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Uutuus sarjakuvia</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1574189</link>
            <description>Sarjakuvia laidasta laitaan, ihmissuhteita, kauhua, supersankareita, lännentarinoita, sotaa jne.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/sarjakuva_lista.jpg' length="" alt="Sarjakuvan puhekupla, jossa tekstinä STOP!" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Satoa omalta pihalta</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1552560</link>
            <description>Joko multasormilla on siemenet kylvetty ja taimien esikasvatus menossa? Tästä listasta löydät uusimpia kirjoja, joista saat vinkkejä  
    vihannesten ja marjojen kasvattamiseen omassa puutarhassa.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/tomaatteja.jpg' length="" alt="Erivärisiä tomaatteja" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Isistä ja pojista</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1536621</link>
            <description>Isien ja poikien suhteita käsitellään niin psykologisissa romaaneissa kuin jännityskirjallisuudessa. 
    Kotimaisesta kirjallisuudesta löytyy runsaasti näitä ihmissuhteita käsitteleviä tarinoita.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/isatjapojat.jpg' length="" alt="Kaksi miestä, jotka roikuttavat nuorta poikaa jalasta" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Minna on edelleen ajankohtainen</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1522583</link>
            <description>Minna Canth ei ole vaipunut unholaan. Hänen elämäänsä ja tuotantoansa tutkitaan edelleen. Tässä on tuoreimpia tietokirjoja, joissa on erilaisia näkökulmia. 
    Canth on inspiroinut kirjoittamaan myös kaunokirjallisuutta. Minna Canthin ja tasa-arvon päivää vietetään maaliskuun 19. päivänä. Canth oli ensimmäinen nainen, joka sai oman liputuspäivän.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/canth.jpg' length="" alt="Minna Canthin potrettivalokuva" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kirsikankukkien aikaan</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1522532</link>
            <description>Japanilaisesta uutuusromaanista Ennen kuin kahvi jäähtyy on kehittynyt pieni hitti heti ilmestyttyään. 
    Siihen on Kyyti-kirjastoissa varausjono, joten jos olet vuoroasi odottamassa, tästä listasta löydät joksikin aikaa muuta japanilaista lukemista.
    Valikoimista löytyy niin maagista realismia, jännitystä, naisen aseman kuin työelämän käsittelyä. 
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/kirsikankukka.jpg' length="" alt="Kirsikankukkapuu japanilaisen kaupan edessä" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Äideistä ja tyttäristä</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1515338</link>
            <description>Parhaimmillaan äidit ja tyttäret voivat olla hyviä ystäviä, pahimmillaan he vaikeuttavat toistensa elämää tai eivät ole 
    missään tekemisissä keskenään. Näissä romaaneissa äidin ja tyttären suhde on pinnalla monin eri tavoin.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/aidit_ja_tyttaret.jpg' length="" alt="Vanhempi ja nuorempi nainen nauravat vierekkäin" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Romantiikkaa kahvilassa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1500125</link>
            <description>Kahvila on suosittu treffipaikka. Siellä vieraankin kanssa voi luoda pitkiä katseita kahvikupin yli. 
    Ja varmasti eivät ole tuulesta temmattuja tarinat, kuinka asiakas kerta toisensa jälkeen tulee tiskille ihastuttuaan viehättävään työntekijään. 
    Näissä kirjoissa kahvi on kuumaa ja tunnelma herkullisen makeaa.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/kahvit.jpg' length="" alt="Kahvikuppi ja leivos pöydällä" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Lisää lukemista Islannista</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1487483</link>
            <description>Satu Rämö on jännäreillään ja muilla kirjoillaan herättänyt laajan kiinnostuksen Islantia kohtaan. Tästä listasta löydät islantilaisten kirjailijoiden kirjoittamia romaaneja. 
    Listassa on kansainvälisesti menestyneitä dekkareita ja islantilaista elämää kuvaavia romaaneja. Koska islantilaisilla ei ole sukunimiä löydät kirjailijat hyllyistä aakkostettuina etunimen mukaan.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/islanti.jpg' length="" alt="Islantilainen kylä meren rannalla" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Valmiina presidentinvaaleihin?</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1465793</link>
            <description>Presidentinvaalit käydään tammikuun puolivälistä alkaen, huipentuen varsinaiseen vaalipäivään 28.1. ja mahdolliseen toiseen kierrokseen helmikuussa.
    Näiden kirjojen avulla voit kerrata, mitä presidentin valtaoikeuksiin ja tehtäviin kuuluukaan, tai pohtia miten viestintätoimistot, sosiaalinen media ja vaalikoneet vaikuttavat nykyajan politiikassa.
    Tässä listassa ei katsota taaksepäin entisiin presidentteihin, eikä listaan ole otettu presidenttiehdokkaiden kirjoja.
    Karusellin kuva: Mikko Muinonen. 2012. Hiljainen linna. Flickr. Viitattu 2.1.2024. Saatavissa https://www.flickr.com/photos/mikeancient/6773353813/in/album-72157606326939924/
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/Valmiina_presidentinvaaleihin_2024_kuva_Mikko_Muinonen.jpg' length="" alt="Mikko Muinonen. 2012. Hiljainen linna. Flickr. Viitattu 2.1.2024. Saatavissa https://www.flickr.com/photos/mikeancient/6773353813/in/album-72157606326939924/" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Jouluisia murhia</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1466846</link>
            <description>
    Mikäpä sopisi paremmin yhteen kuin rauhallinen joulutunnelma ja murhat! Nämä lukuvinkit johdattelevat sinut jouluisten murhamysteerien äärelle.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/joulun_murhat.jpg' length="" alt="Keksejä, havuja ja käpyjä pöydällä" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kun joulu(ruoka) ei nappaa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1451431</link>
            <description>
    Tökkiikö tortut, lasehtiiko laatikot? Et ole yksin, ja tältä listalta löydät apuja aikaan, 
    kun "kaikkien" "pitää" syödä samaa ruokaa samalla tavoin laitettuna. Toki perinneruokia saa ja 
    kannattaakin syödä aina välillä, mutta joulunpyhiä saa viettää myös pelkästään sushin ja pizzan parissa. 
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/antijouluruokaa.jpg' length="" alt="Etnistä ruokaa kulhoissa pöydällä" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Talviretkeily</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1447597</link>
            <description>
    Uskaltautuisikohan luontoon yöpymään tähänkin vuodenaikaan, kun lämpötila painuu pakkasen puolelle?
    Talviretkeily on viime vuosina kasvattanut suosiotaan. Retkeillä voi päiväseltään sekä tehdä pidempiä vaelluksia.
    Asiaan voi ensin tutustua kirjojen välityksellä. Varusteitakin voi lainata kirjastosta. Esimerkiksi lumikenkiä on saatavissa lainaan Kouvolan, Kotkan, Iitin, Pyhtään ja Ruissalon kirjastoista. Pyhtäältä voi lainata myös rinkan.
    Eikä sovi unohtaa karttoja, joita löytyy retkeilykohteisiin Pohjois-Suomen erämaa-alueista kansallispuistoihin eri puolille Suomea.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/revontulet_2023.jpg' length="" alt="Talvimaisema, jossa taivaalla loistavat revontulet." type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Hyytävää kauhua</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1431468</link>
            <description>
    Mikä olisikaan parempi aika uppoutua kauhukirjojen maailmaan, kuin pimenevät syysillat.
    Sytytä muutama kynttilä, kaivaudu sohvalle viltin alle ja nappaa listalta jokin mieluinen kirja käteen.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/Hyytävää_kauhua_2023.jpg' length="" alt="Kuva käsistä, jotka kurottavat pimeydestä" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Piinaavaa jännitystä</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1419993</link>
            <description>
    Näennäisen tavallisesta tapahtumasta tulee piinaavaa jännitystä, joka vähitellen kietoutuu karmivaksi ja kylmiä väreitä kerääväksi tarinaksi. Tätä psykologinen trilleri lukuelämyksenä parhaillaan tarjoaa.
    Nämä jännityskirjat yllättävät juonellaan, joka ei niinkään perustu murhiin, ryöstöihin tai muihin rötöksiin.  Ja parhaimmillaan kirjaa ei voi laskea kädestään ennen viimeistä pistettä.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/sumuinen_metsa_2023.jpg' length="" alt="Kuva sumuisesta metsästä" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Vajaan 200 sivun elämyksiä</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1402944</link>
            <description>
    Joskus kirjan pituus ratkaisee lukuvalinnan.
    Lyhyt kirja ei välttämättä ole se helpoin, sillä kirjailijan tiivistämä kerronta voi olla hyvinkin tulkinnallista, mutta se voi kuitenkin antaa hienon lukuelämyksen ja toimia vaikkapa viikonloppumatkalla kompaktisti.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/kirjakuva_2023.jpg' length="" alt="Kuva kirjasta ja kahvikupista" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Rokkari kirjoitti romaanin</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1379893</link>
            <description>
    Moni kotimainen muusikko on kirjoittanut laulun sanojen lisäksi myös romaanin. Ahkerimpia ja tunnetuimpia kirjailija-muusikoita ovat Pelle Miljoona, Kauko Röyhkä ja Tommi Liimatta.
    A.W. Yrjänä puolestaan on kirjoittanut useita runokokoelmia, ja Liimatta on julkaissut myös sarjakuvia.
    Lisäksi muusikot ovat olleet tekemässä musiikkiaiheisia kirjoja, bändikirjoja ja muistelmia, mutta niitä ei otettu tähän kaunokirjallisuuden listaukseen.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/rokkari_2023.jpg' length="" alt="Mies farkkutakissa" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kaunis ja jännittävä suo</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1374277</link>
            <description>
    Suon villi laulu -romaani nauttii edelleen lukijoiden suosiota. Sen tarina on kiehtova ja luonnon kuvaus kaunista. 
    Mutta ovat kirjailijat ennenkin soilla rämpineet ja niistä kirjoittaneet, ja myös Suon villin laulun jälkeen. 
    Suomalaisissa romaaneissa on suoluonnon ja metsäsuhteen kuvausta, mutta suo on myös otollinen paikka jännitys- ja kauhukirjallisuudelle.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/suo.jpg' length="" alt="Pitkospuut suon yli" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Astu pörssien maailmaan</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1374004</link>
            <description>
    Jos olet kiinnostunut oppimaan sijoittamisesta ja haluat vaurastua tulevaisuudessa, olet oikeassa paikassa. 
    Tänään on paras päivä aloittaa sijoittaminen, sillä mitä aiemmin aloitat, sitä enemmän aikaa sinulla on hyödyntää korkoa korolle -ilmiötä.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/porssi.jpg' length="" alt="Pörssisali" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Tapahtuu suomalaisessa kaupungissa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1370063</link>
            <description>
    Kirjaan tuo kivan lisämausteen, jos on itse liikkunut sen tapahtumapaikoilla ja tuntee niitä. 
    Nämä romaanit sijoittuvat suomalaisiin kaupunkeihin ja nykyaikaan.
    Lähdetkö lukumatkalle Helsinkiin, Tampereelle, Turkuun, Ouluun tai Kotkaan? Mukana on yksi sarjakuva ja yksi novellikokoelma.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/pikist1.jpg' length="" alt="Katunäkymä" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kultakauden mestari kirjoissa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1359123</link>
            <description>
    Kansallisgalleriamme Ateneum on auennut remontin jälkeen ja esittelee kultakauden mestarin Albert Edelfeltin tuotantoa. 
    Kirjaston aineiston avulla voit perehtyä taiteilijaan useista näkökulmista. 
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/edelfelt.jpg' length="" alt="Albert Edelfeltin kirjojen kansia" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kevyempi ote klassikosta</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1356582</link>
            <description>
    Tuleeko kotimaisesta klassikkokirjasta mieleen vaikea tiiliskivi tai vanhahtava 1800-luku? Se ei ole koko asiankuva. 
    Tässä listassa on 1900-luvulla klassikoiksi kehittyneitä teoksia. 
    Mukana myös kevyempää aineistoa, aikuisille antoisaa lastenkirjallisuutta sekä sarjakuva.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/kevyet_klassikot.jpg' length="" alt="Kirjakasan päällä istuvan ihmisen jalat" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Miehen elämää Suomessa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1350942</link>
            <description>
    Näissä romaaneissa suomalainen mies kirjoittaa suomalaisesta miehestä. 
    Kirjojen tapahtumat sijoittuvat nykyaikaan, ja niissä on elämän, töiden ja tunteiden kirjoa. Listassa on pari sarjakuvaakin.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/miehenelamaa.jpg' length="" alt="Mies ongella järven rannassa" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Takaisin luontoon</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1341450</link>
            <description>
    Keväällä on pakko päästä pihalle ja maastoon! Pitkän talven nuhjaannuttama huoneihminen tuulettuu uuteen elämään maanläheisissä harrasteissa.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/luontoon.jpg' length="" alt="Järvi näkyy koivunlehtien välistä" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kevättä runoissa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1337763</link>
            <description>
    Kevät etenee ihanan vauhdikkaasti luonnossa. Myös runojen avulla voit tavoittaa sen kauneuden, jos välillä sattuukin pilvisempiä päiviä. 
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/kevätrunot.jpg' length="" alt="Kielon kukka" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kuolema</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1332967</link>
            <description>
    Kuinka kohdata ja hyväksyä kuolema? Kuolema on ylirationaalisessa kulttuurissamme niitä harvoja todellisia mysteereitä, jonka edessä olemme kaikki yhtä tietämättömiä. 
    Ja juuri kuolevaisuus tekee elossa olemisesta niin nautinnollista.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/kuolema.jpg' length="" alt="Luminen risti vuoren huipulla" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Aikuinen nainen mä oon</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1327555</link>
            <description>
    Aikuinen nainen tarvitsee silloin tällöin koukuttavia ihmissuhdekokemuksia ja riemastuttavia pakohetkiä arjesta. 
    Jos ei ole varsinaista tarvetta deittailuun, voi tarttua hyvään kirjaan ja uppoutua arvoiseensa seuraan.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/aikuinennainen.jpg' length="" alt="Nainen kahlaa vedessä" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Johdattelua vaalitunnelmaan</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1317830</link>
            <description>
    Vaalit lähestyvät, oletko valmis?

    Suomen eduskuntavaalit ovat jo ehdokkaiden osalta täydessä vauhdissa. Nyt pitäisi vielä nostattaa äänestysintoa. 
    Vaalikuumetta voi herätellä aihetta sivuavalla mukavalla kirjallisuudella – ehdokas löytynee sitten kyllä muualta.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/eduskunta.jpg' length="" alt="Eduskunnan istuntosali" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Arvokas metsä</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1303412</link>
            <description>
    Metsä on arvokkain pääomamme. Sitä kuvaavat jo monet vakiintuneet ilmaisummekin: joskus ei vain näe metsää puilta, varsinkin jos ei ole selvittänyt mielipidettään perinpohjin. 
    Keskustelu metsien suojelusta voi myös mennä päin mäntyä, jos kaikkia osapuolia ei kuunnella. 
    Lukeminen aiheesta lisää ymmärrystä ja vuorovaikutteisuutta myös metsäsuhteeseemme. Kirjathan on tehty paperista, joka taasen on tehty puusta. 
    Älä siis kurkota kuuseen, jotta et kapsahtaisi katajaan! 
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/metsa.jpg' length="" alt="Talvinen metsämaisema" type="image/png"/>
        </item>

        <item>
            <title>Rikollisia elämäkertoja</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1325779</link>
            <description>
    Aarniostako tämä alkoi, kun tuntuu että joka tuutista tulee nyt enemmän tai vähemmän tosia tarinoita rikollisista. 
    Toki sitä on osattu ennenkin, jo Bodomin murhien ja Viiltäjä-Jackin aikoihin. Tässä kuitenkin näitä hieman tuoreempia tapauksia.

    Kaidalla tiellä pysyminen kiinnostaa yhä enemmän kun lukee näitä kamalia kohtaloita. Toivottavasti paha saa aina palkkansa.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/rikollinen.jpg' length="" alt="Mies istuu pimeydessä" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Johdattelua vaalitunnelmaan</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1317830</link>
            <description>
    Vaalit lähestyvät, oletko valmis?

    Suomen eduskuntavaalit ovat jo ehdokkaiden osalta täydessä vauhdissa. Nyt pitäisi vielä nostattaa äänestysintoa. 
    Vaalikuumetta voi herätellä aihetta sivuavalla mukavalla kirjallisuudella – ehdokas löytynee sitten kyllä muualta.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/eduskunta.jpg' length="" alt="Eduskunnan istuntosali" type="image/jpg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kissan kehräystä</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1311041</link>
            <description>
    Jokainen joka pitää kissoista, pystyy samaistumaan näiden teosten kissamaiseen maailmaan ja tunnelmaan. 
    Tarinaa kerrotaan välillä kissapersoonan kautta ja lähestymistapa on usein lempeän huumorin sävyttämä.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/kissa.jpg' length="" alt="Kissa mustassa taustassa" type="image/png"/>
        </item>

        <item>
            <title>Jännitystä pohjoismaista</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1303415</link>
            <description>
    Jännityskirja, sarjan aloittava osa ja kirjoittajana pohjoismainen naisdekkaristi. Täydellistä.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/murha.jpg' length="" alt="Nainen pimeydessä" type="image/png"/>
        </item>

        <item>
            <title>Taivaallinen valinta</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1279259</link>
            <description>
    Kirjastojen kymmenistä tuhansista kirjoista on joskus vaikea valita uusia elämyksiä. 
    Entä jos joskus lukisi vain sinikantisia kirjoa, tai lukisi yhden hyllykön kirjat aakkosjärjestyksessä, tai valitsisi luettavaa nimen perusteella? 
    Tässä tarjolla taivaallinen valinta.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/taivaallinen.jpg' length="" alt="Pilviä sinisellä taivaalla" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Talvisia romaaneja</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1268666</link>
            <description>
    Talvisissa romaaneissa tapahtuu niin jännittäviä, romanttisia kuin historiallisia juonenkäänteitä.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/talvi.jpg' length="" alt="Mökki järven rannalla lumisessa maisemassa" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Linnoissa tapahtuu </title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1256156</link>
            <description>
    Romaanien linnoissa tapahtuu monenlaista: rakastutaan, taistellaan, juhlitaan, murhataan, juonitellaan, selvitellään mysteerejä... 
    Lähde lukumatkalle linnoihin ja valitse tästä listasta sinua kiinnostava tapahtuma-aika ja -paikka sekä juoni!
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/linna.jpg' length="" alt="Lintu istuu oksalla" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Ajatuksia suomen kielestä</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1241329</link>
            <description>
    Moni haluaa vaalia suomen kieltä, mutta pitää muistaa, että kielikin elää ja muuttuu aikojen saatossa. Uudehkoissa kirjoissa kurkistetaan niin suomen kielen syntyyn kuin tämän päivän ilmiöihin.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/ajatuksia.jpg' length="" alt="Lintu istuu oksalla" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kansien välissä perhe-elämää </title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1222051</link>
            <description>
    Ihmissuhteet, perhe ja suku ovat kirjallisuuden vanhoja teemoja, joista kirjoitetaan edelleen. 
    Romaaneissa jaetaan niin perhe-elämän kipupisteitä kuin ilon hetkiä.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/karolina.jpg' length="" alt="Lintu istuu oksalla" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Energiasta ja sen säästämisestä</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1204957</link>
            <description>
    Tänä syksynä tarvitaan tietoa energiansäästöstä ja energiatehokkuudesta enemmän ja kipeämmin kuin pitkään aikaan.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/pikist.jpg' length="" alt="Lintu istuu oksalla" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Tapahtumapaikkana Kymenlaakso</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1194244</link>
            <description>

            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/poisonous-mushroom.jpg' length="" alt="Lintu istuu oksalla" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Mielenkiintoisia luontokirjoja</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1180532</link>
            <description>
    Kiehtovia eläimiä, jännittäviä luonnonilmiöitä ja tarinoita luonnosta.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/lintu.jpg' length="" alt="Lintu istuu oksalla" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>YA tutuksi</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1181537</link>
            <description>
    Nimestään huolimatta YA (young adult), eli nuorten aikuisten kirjallisuus, sopii loistavasti muillekin luettavaksi. 
    Nuorten aikuisten kirjoissa käsitellään suuria aiheita tavalla, josta lukija ei ahdistu tai koe aihetta hankalaksi.
    Tässä hyllyssä on nostettuna muutama uudempi ja suosittu YA kirja, joihin kannattaa rohkeasti tarttua.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/ya.jpg' length="" alt="Pino nuorten aikuisten kirjoja" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Runoja suveen</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1177637</link>
            <description>
    Eino Leinon syntymäpäivä 6. heinäkuuta on samalla runon ja suven päivä. Heinäkuussa voisikin tutustua uusiin runoteoksiin. 
    Vuonna 2022 on julkaistu lukuisia teoksia, tässä poimintaa Kyyti-kirjastojen tuoreesta tarjonnasta.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/suvirunot.jpg' length="" alt="Kirja kädessä, taustalla koivu ja järvi" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Ihan absurdeja juttuja</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1177688</link>
            <description>
    Joskus tuntuu että ihan kaikki on millintarkasti järjestettyä, analysoitua ja arkistoitua. Silloin sopii lukea jotain nyrjähtänyttä kirjallisuutta, ihan tasapainon vuoksi siis.

    Näistä kaikista tarinoista löytyy kielellistä ilottelua yhdistettynä teräviin oivalluksiin.
    Myös tekstintekijät saavat sallittua kritiikkiä, onhan kaunokirjallisuus hyvin subjektiivista. Lue ja vinksahda sopivasti.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/absurdia.jpg' length="" alt="Nainen leijuu uima-altaassa veden päällä" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Lue vielä kun ehdit</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1168342</link>
            <description>
    Kirjakaupoissa kirjan elinkaari kestää usein vain puolisen vuotta. Kirjastoista niitä saa luettavaksi jopa vuosien ajan, mutta kaikkea ei säilötä kirjastoissakaan loputtomiin.
    Tässä listaa kirjoista, jotka ovat katoamaisillaan Kymenlaakson kirjastoista - ja nämä ovat vielä lukemisen arvoisia!
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/varasto.jpg' length="" alt="Kirjahylly hämyisessä valaistuksessa" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Jalkapallon taika</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1159600</link>
            <description>
    Jalkapallon MM-kisoihin on aikaa puolisen vuotta. Kisoja odotellessa on hyvää aikaa syventää jalkapalloharrastusta tutustumalla näiden kirjojen kautta jalkapallon kiehtovaan 
    historiaan, taktiikoihin, tarinoihin, kulttuuriin ja yhteiskunnalliseen merkitykseen.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/jalkapallo.jpg' length="" alt="Jalkapallokenttä lintuperspektiivistä" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Keräily koukuttaa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1149911</link>
            <description>
    Yhdet konmarittavat, toiset keräävät ja kartuttavat esinekokoelmaansa, nauttivat sen katselusta ja järjestelystä. Katso, mitä kaikkea voikaan keräillä!
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/keraily.jpg' length="" alt="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kevyttä ja kivaa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1137085</link>
            <description>
    Raskaiden aikojen vastapainoksi moni kaipaa irtiottoa arjesta ja uutisista. Tässä listassa on uusia humoristisia ja kevyitä kirjoja, joiden parissa viettää aikaa.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/kevyttakivaa.jpg' length="" alt="" type="image/jpeg"/>
        </item>


        <item>
            <title>Nyt puhuttaa Ukraina</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1124618</link>
            <description>
    Ukraina on nyt päivittäin uutisissa, keskusteluissa ja ajatuksissa. Vuoden 2014 jälkeen on kirjoitettu paljon Venäjän ja Ukrainan suhteista, Krimin ja Itä-Ukrainan valtauksesta sekä toisesta kylmästä sodasta.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/poimintoja/ukraina.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Satakielikuukausi juhlii äidinkieliä</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1096351</link>
            <description>Kevättalvella vietettävä satakielikuukausi juhlistaa äidinkielien moninaisuutta. Katso millaista uutta lukemista Kyyti-kirjastoista löytyy, saatat yllättyä!</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/satakieli.png' length="" type="image/png"/>
        </item>

        <item>
            <title>Koiranvirkoja</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1095346</link>
            <description>Koirat ihmisen apuna.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/koirat.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Vaihtelua neljän seinän sisään</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1081931</link>
            <description>Ihmiset ovat koronan vuoksi viettäneet yhä enemmän aikaa kotona ja innostuneet remontoimaan, uudistamaan ja sisustamaan kotejaan. 
        Nämä sisustusoppaat eivät välttämättä seuraa uusinta muotia, vaan rohkaisevat toteuttamaan oman maun mukaisia unelmia. </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/seinat.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Lukuhaaste: true crime</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1075565</link>
            <description>Lukuvinkkejä niin uusista kuin vanhemmistakin true crime -kirjoista. </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/crime.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kissanelämää </title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1073741</link>
            <description>Kissa on ihmisen paras ystävä - tai ainakin merkillisin! Näissä kirjoissa sukelletaan kissakeskeiseen maailmankuvaan.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/cats.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Lukuhaaste: Alle 200-sivuinen kirja</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/931108</link>
            <description>Kyytin lukuhaasteessa luetaan joulukuussa lyhyitä kirjoja. 
        Lue lisää lukuhaasteesta ja ota haaste vastaan osoitteessa kyyti.finna.fi/Content/lukuhaaste.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/lyhytkirja.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Talven taikaa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1065662</link>
            <description>Nähtäväksi jää, missä vaiheessa saamme tänne Kymenlaaksoon pysyvän lumipeitteen. Talveen liittyviin kirjoihin voi kuitenkin jo tutustua. 
        Tässä joukossa on kylmyyttä käsittelevä uutuuskirja ja useita kuvateoksia talvisesta luonnosta.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/lumisade.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Intertekstuaalisuus</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1062386</link>
            <description>Intertekstuaalisuus tarkoittaa tekstissä esiintyviä viitteitä muihin teksteihin. 
        Toki kirjailija aina kirjoittaessaan pohjaa aiemmin luettuun, mutta osassa teoksista viittaukset ovat suoria, niitä ei ole verhottu.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/intertekstuaalisuus.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Novelli- ja tarinakokoelmia</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1061117</link>
            <description>Kokoelma kiinnostavimpia uusia novelli- ja tarinakokoelmia.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/novellit.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Lukuhaaste: kirja, jossa musiikki on keskeisessä osassa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/931003</link>
            <description>Kyytin lukuhaasteessa luetaan marraskuussa kirjoja, joissa musiikki on jollain tavalla keskeisessä osassa. 
        Lue lisää lukuhaasteesta ja ota haaste vastaan osoitteessa kyyti.finna.fi/Content/lukuhaaste.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/haastemusa.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Spekulatiivinen fiktio</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1047155</link>
            <description>
        Spekulatiivinen fiktio eli spefi on kattokäsite kirjallisuudelle, joka rikkoo realismin rajoja ja kuvaa todellisuuksia, jotka voisivat olla olemassa 
        tai olisivat voineet olla olemassa menneisyydessä. Useimmiten spekulatiivisen fiktion kirjat ovat fantasiaa, scifiä tai yliluonnollista kauhua. 
        Tällä listalla on kiinnostavampia kotimaisia ja ulkomaalaisia spefi-kirjoja moneen makuun.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/spefi.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Dystooppisia romaaneja</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1043948</link>
            <description>
        Dystopialla tarkoitetaan kuvitelmaa ei-toivotusta yhteiskunnasta. Usein dystooppiset romaanit kritisoivat satiirisesti totalitaarisia tai muuten äärimmäisiä yhteiskuntamuotoja.
        Tämän listan romaanien kautta voit tutustua kymmeneen ahdistavaan dystopiaan.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/dystopia.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Uusia historiallisia romaaneja</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1015088</link>
            <description>Kyyti-kirjastojen kokoelmiin lähiaikoina hankitun historiallisen kertomakirjallisuuden helmiä.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/historialliset2.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Lukuhaaste: Nuorten kirja, joka sopii aikuisillekin</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/930223</link>
            <description>Kyytin lukuhaasteessa luetaan syyskuussa aikuisille sopivia nuorten kirjoja. 
        Lue lisää lukuhaasteesta ja ota haaste vastaan osoitteessa kyyti.finna.fi/Content/lukuhaaste.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/nuoretaikuiset.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kirjallisuus vertaistukena </title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1002827</link>
            <description>Elämän vaikeissa paikoissa kirjallisuudesta voi löytää vertaistukea ja lohtua sekä sanoja kuvaamaan omaa kokemusta.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/vertaistuki.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Lukuhaaste: Runoteos, joka on ilmestynyt 2000-luvulla</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/930145</link>
            <description>Kyytin lukuhaasteessa luetaan elokuussa 2000-luvun runoteoksia.
        Lue lisää lukuhaasteesta ja ota haaste vastaan osoitteessa kyyti.finna.fi/Content/lukuhaaste.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/runo.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Yritä ymmärtää Venäjää</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/1000300</link>
            <description>Tutustu vieraisiin kulttuureihin ja mentaliteetteihin. Esittelyssä uutta venäläistä kirjallisuutta, joka luotaa historiaa, nykyaikaa sekä tiiraa tulevaisuuteen. Dystopioita, eli tulevaisuuden kauhukuvauksia, on julkaistu ja luettu viime vuosina ahkerasti. Novellien perinne elää Venäjällä vahvana.
Nyt Venäläisen kirjallisuuden suurimpia nimiä ovat muun muassa Ljudmila Ulitskaja, Boris Akunin, Vladimir Sorokin, Viktor Pelevin ja Viktor Jerofejev.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/venaja.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Koulua kohti</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/998890</link>
            <description></description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/koululainen.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Olympialaiset</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/996730</link>
            <description>Moderneja olympialaisia on järjestetty ennen Tokion kisoja jo vuodesta 1896 lähtien ja nyt on taas vuoden ylimääräisen odotuksen jälkeen urheilujuhlan aika. 
        Näistä kirjoista voit lukea lisää olympialaisten historiasta, olympiakulttuurista ja suomalaisista olympiaurheilijoista.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/olympialaiset.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Lappi romaaneissa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/985034</link>
            <description>Lappi tarjoaa eksoottisen tapahtumaympäristön kaunokirjallisuudelle. Sinne sijoittuu niin sotakirjoja, romaaneja vaikuttavista henkilöistä kuin erä- ja reissukirjoja. 
        Joskus Lappi on tapahtumien näyttämö, ja toisinaan ollaan syvällä lappilaisten sielunmaisemassa. Osassa kirjoja käytetään vuorosanoissa paikallista murretta.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/lappi.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Keittiössä maistuu kesä</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/985702</link>
            <description>Kesällä saadaan tuoretta lähiruokaa pöytään, joko itse kalastaen, kasvattaen tai poimien, tai sitten toripöydiltä ja kaupasta ostaen. Ja kirjastosta saadaan tietysti ammattilaisten laatimat reseptit uudehkoista ja houkuttelevasti kuvitetuista ruokakirjoista!</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/keittio_kesa.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Muodikas autofiktio</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/985102</link>
            <description>Autofiktio on nyt suosittu kaunokirjallisuuden laji. Autofiktiivisessä romaanissa on yleensä aineksena kirjailijan omakohtaista elämää - enemmän tai vähemmän, ja tarina kerrotaan usein minä-muodossa. Kirjoissa käsitellään muun muassa perhesuhteita, seksuaalisuutta ja sairastamista.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/muodikas_autofiktio.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Lukuhaaste: Kirja, joka aloittaa kirjasarjan</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/930121</link>
            <description>Kyytin lukuhaasteessa luetaan heinäkuussa sarjojen ensimmäisiä osia. 
        Lue lisää lukuhaasteesta ja ota haaste vastaan osoitteessa kyyti.finna.fi/Content/lukuhaaste.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/ekat_osat.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Lukuhaaste: Hyvän mielen dekkari</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/928105</link>
            <description>Kyytin lukuhaasteessa luetaan kesäkuussa hyvän mielen dekkareita. 
        Lue lisää lukuhaasteesta ja ota haaste vastaan osoitteessa kyyti.finna.fi/Content/lukuhaaste.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/hyvis_dekkarit.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Queer-kirjallisuutta</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/979979</link>
            <description>Kesäkuu tunnetaan kansainvälisesti pride-kuukautena. Pride-liikkeen tavoitteena on vahvistaa seksuaali- ja sukupuolivähemmistöihin kuuluvien ihmisoikeuksia. 
        Tältä listalta löytyy aiheeseen liittyvää kauno- ja tietokirjallisuutta.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/queer.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Leivotaan juhlaan</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/977411</link>
            <description>Yhteiset juhlat, vaikka pienetkin, ovat huippuhetkiä, erityisesti nyt poikkeusaikana. 
        Näiden kirjojen ohjeilla laitat pöydän koreaksi niin ylioppilaalle, ammattiin valmistuvalle kuin muillekin kevään ja kesän sankareille. 
        Makeiden kakkujen lisäksi kirjoista löytyy maistuvia pikkusuolaisten ohjeita, sekä vaihtoehtoja erityisruokavaliota noudattaville.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/koristelu.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Lukuhaaste: Vuonna 2020 ilmestynyt tietokirja</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/928021</link>
            <description>Kyytin lukuhaasteessa luetaan toukokuussa vuoden 2020 tietokirjoja. 
        Lue lisää lukuhaasteesta ja ota haaste vastaan osoitteessa kyyti.finna.fi/Content/lukuhaaste.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/tietokirja.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Koronakriisi</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/967414</link>
            <description>Olemme eläneet koronaviruksen kanssa jo reilusti yli vuoden päivät. Pandemia on vaikuttanut kaikkeen, niin yksilön kuin yhteiskunnankin tasolla. 
        Aiheesta onkin julkaistu jo runsaasti kirjallisuutta.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/korona.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Ruohonjuuritason historiaa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/964594</link>
            <description>Millaista oli ihmisten arkielämä muinaisessa Egyptissä? Tai Stalinin Neuvostoliitossa? 
        Mikrohistoriallinen näkökulma tähyilee historiantutkimuksen sivupoluille, joita kulkemalla paljastuu usein jotain olennaista myös historian suurista linjoista.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/rahvas.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Lukuhaaste: Matkustetaan linja-autossa, junassa tai laivassa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/927895</link>
            <description>Kyytin lukuhaasteessa luetaan huhtikuussa kirjoja, joissa matkustetaan linja-autossa, junassa tai laivassa. 
        Lue lisää lukuhaasteesta ja ota haaste vastaan osoitteessa kyyti.finna.fi/Content/lukuhaaste.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/junalla.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Ihmiset ja eläimet</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/951006</link>
            <description>Kautta aikain ihmisten ja eläinten välille on syntynyt syviä suhteita. Toisena osapuolena voi olla löytöeläin, lemmikki tai ihan vapaana luonnossa elävä villieläin. 
        Näistä vaikuttavista kohtaamisista ja pitkistäkin vuorovaikutussuhteista on kirjoitettu paljon. 
        Listan kirjat kuvaavat ihmisten ja eläinten lämmintä vuorovaikutusta.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/ihmiset_ja_elaimet.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Lukuhaaste: Kymenlaaksolaiset kirjailijat</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/926863</link>
            <description>Kyytin lukuhaasteessa luetaan maaliskuussa kymenlaaksolaiskirjailijoiden teoksia. 
        Lue lisää lukuhaasteesta ja ota haaste vastaan osoitteessa kyyti.finna.fi/Content/lukuhaaste.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/kymenlaaksolaiset.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Tasa-arvo</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/940312</link>
            <description>Maaliskuuta voisi kutsua tasa-arvon kuukaudeksi. 8.3. on Kansainvälinen naistenpäivä ja 19.3. Minna Canthin päivä, joka on myös tasa-arvon päivä. 
        On sanottu, että Minna Canthin (1844 - 1897) elämäntyö on edesauttanut Suomen kehittymisessä tasa-arvon edelläkävijäksi.
        Tälle listalle on koottu sukupuolten väliseen tasa-arvoon liittyvää kirjallisuutta meiltä ja maailmalta.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/tasa-arvo.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Ihmisyyden haavakohtiin</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/935812</link>
            <description>Kertomuksia hyvinvointi-ihmisten pahoinvoinnista, sairastumisesta ja paranemisesta. 
        Tarinat syvenevät yhteiskunnalliseksi ja kertovat koettelemuksista, joihin nykykulttuuri ajaa ihmisen. 
        Mutta toivoakin on. Näiden kirjojen kautta voi ymmärtää että yksikin turvallinen läheinen voi pelastaa koko elämän. 
        Ja lukukokemus toimii ainakin vertaistukena.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/haavakohdat.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kirjoja pelaamisesta</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/932044</link>
            <description>Pelaaminen ei ole vain pelaamista, vaan myös laajempi kulttuurinen ilmiö. 
        Näissä kirjoissa käsitellään pelikulttuurin eri osa-alueita, kuten pelimaailmoja, pelillistämistä, pelien historiaa, 
        e-urheilua, pelien suunnittelua ja pelaamista kertomakirjallisuuden teemana.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/pelit2.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Cozy Crime -dekkareita</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/923426</link>
            <description>Kotoisten, cozy crime -dekkareiden juuret ovat perinteisen englantilaisen salapoliisiromaanin kultakaudelta, 1900-luvun alusta. 
        Näiden neitimarplemaisten jännityskirjojen tapahtumapaikkana on usein maalaiskylä tai pikkukaupunki, eikä niissä mässäillä liialla verellä.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/cozy.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Syötävän hyviä</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/918401</link>
            <description>Voiko hyvä kirja tehdä nälkäiseksi, vai lähteekö nälkä kun lukee erikoisesta illallistapaamisesta? 
        Tässä joukko maistuvia lukuromaaneja höystettynä herkullisilla resepteillä, voit kokeilla vaikkapa elefantinkorvia.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/herkut.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Valtaa käyttämässä</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/908561</link>
            <description>Valtaa vaihdetaan taas huhtikuun vaaleissa. 
        Kuivalta kuulostava kuntapolitiikka saa lisämausteita näistä kaunokirjallisista kuvauksista. 
        Voisikohan näin tapahtua omassakin kunnassa…</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/valta.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Klassisia kummitustarinoita</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/897081</link>
            <description>Vaikka kummitusjuttujen kulta-aika osuu 1800-luvulle, ne ovat edelleen ajatonta viihdettä. 
        Tähän listaan on koottu kummitustarinoiden klassikkojen lisäksi myös vanhoja suomalaisia kummitusjuttuja,
        sekä Sherlock Holmesin luojan Arthur Conan Doylen vähemmän tunnettuja kauhutarinoita. 
        Näistä saat kylmiä väreitä pimeään talveen...</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/kummitustalo.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Sukkia putoilee puikoilta</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/883722</link>
            <description>Kirjaston valikoimiin tulee vähän väliä uusia ja toinen toistaan upeampia ohjekirjoja villasukkien neulojille. 
        Nyt muotia ovat pitkät polvisukat, joissa on värikkäitä kirjoneuleita tai upeita pitsineuleita. 
        Näistä kirjoista tulee hyvälle mielelle, vaikka vain katselisi kauniita sukkia ja taidokkaasti tehtyjä kirjoja.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/sukat.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Oikeilla raiteilla</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/877933</link>
            <description>Rautatie tuli Suomeen jo yli 150 vuotta sitten ja se mahdollisti nopean liikkumisen paikasta toiseen harvaan asutussa maassa.
        Rautateillä on ollut myös iso merkitys Suomen historiassa työllistäjänä ja sivistyksen levittäjänä. 
        Näissä kirjoissa käsitellään Suomen rautateiden, asemarakennusten, rautatieläiskulttuurin ja junien historiaa.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/raiteet.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Seitsemän veljestä 150 vuotta</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/877807</link>
            <description>Tänä vuonna tuli kuluneeksi 150 vuotta Seitsemän veljeksen julkaisusta. Se lienee tutkituin ja tulkituin kirjallisuutemme teos. 
        Jos kirja on vielä lukematta, kannattaa aloittaa uutuudesta Seitsemän veljestä ja opas sen lukemiseen. 
        Ne jotka jo tuntevat romaanin löytävät oheislukemistoa tästä listasta.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/7veljesta.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Helpotusta Karjala-kaipuuseen</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/849445</link>
            <description>Kuva: karjalanpiirakoita. Kyytinen, Pekka, kuvaaja. Organisaatio: Museovirasto. Kokoelma:  	
Kansatieteen kuvakokoelma, Pekka Kyytisen kokoelma</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/piirakat.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Kotimainen True Crime</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/849734</link>
            <description>Kotimaisia True Crime -kirjoja
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/rikostarinoita.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Uusia historiallisten romaanien tekijöitä</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/846932</link>
            <description>Monet jo tuntevat historiallisten romaanien kirjoittajat Enni Mustosen, Pirjo Tuomisen ja Kaari Utrion. 
        Hiljalleen hämärtyvinä iltoina ehtisi kenties tutustua aivan uusiin kirjailijoihin kotimaasta ja maailmalta.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/historialliset.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Marjojen ja hedelmien aika</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/843130</link>
            <description>Marjojen ja hedelmien satokausi on käynnistynyt. Suomessa kasvaa luonnonvaraisena useita marjoja ja lisäksi puutarhassa viljellään sekä marjoja että hedelmiä.

        Tässä vinkkejä sinulle, joka hilloat tai mehustat, leivot tai pakastat.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/marjat.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Merikirjallisuutta</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/839067</link>
            <description>Kaikki paitsi purjehdus on turhaa! Aavalla merellä ihminen kohtaa luonnon - ja myös itsensä.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/merikirjallisuutta.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Pohjoismaisia dekkareita</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/836125</link>
            <description>Nämä jännityskirjat ovat pääosin sarjan ensimmäisiä osia, kirjoittaja on pohjoismainen nainen, ne voi asettaa psykologisen trillerin ryhmään, 
        sarjat näyttävät jatkuvan yhäkin ja sitä paitsi nämä ovat kutkuttavan hyviä. Siinä jo monta syytä uppoutua murhien ja petosten salakähmäiseen maailmaan.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/pohjoismainen_kauhu.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Matkailua kotimaassa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/832968</link>
            <description>Näinä aikoina kotimaanmatkailu kasvattaa varmasti entistä enemmän suosiotaan. 
        Suomi on pullollaan erilaisia mielenkiintoisia kohteita, joihin voi lähteä tutustumaan kesälomallaan tai vapaapäivänään. 
        Tähän listaan on koottu kirjoja, jotka esittelevät näitä kohteita.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/suomi.png' length="" type="image/png"/>
        </item>

        <item>
            <title>Dystopioita ja muita tulevaisuudenkuvia</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/828186</link>
            <description>Tässä hyllyssä on uhkakuvia lähitulevaisuudesta. 
        Miltä tuntuisikaan jos lukeminen olisi kiellettyä ja palokunnan tehtävä olisi polttaa kirjoja. 
        Tai jos juomavesi olisi kultaakin kalliimpaa, säännösteltyä arvotavaraa.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/dystopia.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Metsiemme hyödyt</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/824077</link>
            <description>Metsät ovat suomalaisille tärkeitä. Tässä listassa on teoksia, jotka kertovat 
        metsien terveysvaikutuksista, muista hyödyistä ja pohtivat metsien tulevaisuutta.
            </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/metsa.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Fantasian pyörteissä</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/816468</link>
            <description>Välillä meistä jokainen haluaa paeta omaa arkeaan muualle. Kirjan kansien välistä voit löytää itsellesi mieleisen seikkailun, ja unohtaa arjen huolet. 
        Pakene siis todellisuutta uusiin sekä vanhoihin tuttuihin fantasiamaailmoihin! Tästä listasta löydät fantasialukuvinkkejä sekä suomeksi sekä englanniksi.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/fantasia2.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Naisellista viihdettä</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/809051</link>
            <description>Nämä tarinat viihdyttävät, niissä on romantiikkaa sekä lämmintä huumoria. Jos olet jo lukenut kaikki Tuija Lehtisen tai Enni Mustosen kirjat ja kaipaat samantyylistä luettavaa, tutustu näihin uutuuksiin. Saatat pitää niistä.</description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/naisellista_viihdettä.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
            <content:encoded></content:encoded>
        </item>

        <item>
            <title>2000-luvun ammattiurheilijat kertovat</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/797800</link>
            <description>2000 –luvun ammattiurheilijat kertovat oman elämänsä vaiheista. Miten heistä on tullut ammattiurheilijoita ja mitä huippu-urheilu on vaatinut heiltä itseltään, mutta myös heidän läheisiltään. </description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/urheilijat.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
            <content:encoded></content:encoded>
        </item>

        <item>
            <title>Ikääntyminen</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/764789</link>
            <description></description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/ikaantyminen.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
            <content:encoded></content:encoded>
        </item>

        <item>
            <title>Jännitystä maalla, merellä ja ilmassa</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/781089</link>
            <description></description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/nojatuolimatkat.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
            <content:encoded></content:encoded>
        </item>

        <item>
            <title>Pietari-aiheista luettavaa</title>
            <link>https://kyytiblogi.fi/2019/10/31/pietari/</link>
            <description></description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/pietari.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
            <content:encoded></content:encoded>
        </item>

        <item>
            <title>Lukuromaaneja iltojen iloksi</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/780468</link>
            <description></description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/lukuromaaneja.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
            <content:encoded></content:encoded>
        </item>

        <item>
            <title>Miehen elämä</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/780462</link>
            <description></description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/mies.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
            <content:encoded></content:encoded>
        </item>

        <item>
            <title>Taidetta</title>
            <link>https://kyytiblogi.fi/2019/09/01/taidetta/</link>
            <description></description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/taidetta.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
            <content:encoded></content:encoded>
        </item>

        <item>
            <title>Kuvakirjoja avioerotilanteista</title>
            <link>https://kyytiblogi.fi/2019/06/04/kirjoja-avioerotilanteista/</link>
            <description></description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/erokirjat.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
            <content:encoded></content:encoded>
        </item>

        <item>
            <title>Kuulaat kasvot, ihana iho</title>
            <link>https://kyytiblogi.fi/2019/04/11/kuulaat-kasvot-ihana-iho/</link>
            <description></description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/nainen.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
            <content:encoded></content:encoded>
        </item>

        <item>
            <title>Tähdet ja taivas</title>
            <link>https://kyytiblogi.fi/2019/01/26/tahdet-ja-taivas/</link>
            <description></description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/tahtitaivas.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Matalan kynnyksen retkeilyä</title>
            <link>https://kyytiblogi.fi/2019/08/07/matalan-kynnyksen-retkeilya-2/</link>
            <description></description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/retki.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Peliaiheinen kirjallisuus</title>
            <link>https://kyytiblogi.fi/2019/07/03/peliaiheinen-kirjallisuus/</link>
            <description></description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/pelit.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Puheenaiheita</title>
            <link>https://kyytiblogi.fi/2019/02/07/puheenaiheita/</link>
            <description></description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/puheenaiheet.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Jännittäviä nojatuolimatkoja</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/781083</link>
            <description></description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/jannarit.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Podcasteissa puhutaan kirjoista</title>
            <link>https://kyytiblogi.fi/2018/11/06/podcasteissa-puhutaan-kirjoista/</link>
            <description></description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/podcastit.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>

        <item>
            <title>Naisten elämää Lähi-idässä</title>
            <link>https://kyyti.finna.fi/List/781098</link>
            <description></description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/lahi-ita.png' length="" type="image/png"/>
        </item>

        <item>
            <title>Mitä on muotitaide?</title>
            <link>https://kyytiblogi.fi/2018/07/13/mita-on-muotitaide/</link>
            <description></description>
            <enclosure url='/themes/custom/images/lukuvinkkeja/muotitaide.jpg' length="" type="image/jpeg"/>
        </item>


    </channel>
</rss>
